
\item[\textbf{21.}] \textbf{Motivational States Questionnaire}

\begin{enumerate}
\item[\textbf{a)}] Sur des variables qualitative multichotomique une mesure de distance euclidienne est assez inapproprié. Il faudrait utilisé les méthodes \textit{khi-carré} ou \textit{phi-carré}.
\item[\textbf{b)}] A première vue, on peut dégager 4 groupes et non 5, de taille équivalente.
\item[\textbf{c)}]
\begin{enumerate}
\item Vrai
\item Faux, on sait les calculer, mais la distance d'un individu à lui-même est toujours nulle
\item Vrai
\item Faux, standardiser sert à ramener sur une échelle commune plusieurs variable différentes. Ici toute les variables utilisent la même échelle. La standardisation dans ce contexte n'a aucun interet.
\end{enumerate}
\item[\textbf{d)}] Essayons de donner une interpretation, un nom au contenu de chacun des groupes.

Nous voyons que le groupe 3 est actif et déterminé, et très peu hostile et triste (avec peu de variance pour l'hostilité et la tristesse). Le groupe 1 contient les individus ayant une grande variabilité et une moyenne dans tout les groupes (hostile, triste, déterminé et actif). Le groupe 2 contient les individus qui varient relativement peu (sauf pour l'hostilité) et qui sont relativement passif (ni triste, ni hostile, ni déterminé et ni actif).
\end{enumerate}